［舊聞警世］「胡椒叔叔」脫罪 稱曾被叫簽改動後的認罪口供 籲年輕人小心被屈

前年佔領行動期間，有網上片段顯示一名男子被警員從後拍膊，回頭後即遭噴射胡椒噴霧，該名男子被網民稱為「胡椒叔叔」，他其後被控參與非法集結及管有物品意圖摧毀或損壞財產等罪，今日在法庭被裁定兩項控罪均不成立。

糾纏逾年的官司暫告一段落，57歲的士司機張逑總算可以放下心頭大石，惟至脫罪後，他才透露涉及管有物品意圖摧毀或損壞財產的控罪中，曾發生一段令他耿耿於懷的不快經歷。

張逑向本報表示，當年在筆錄相關控罪的口供時，他解釋因工作需要藏有鎅刀，完成口供後警方把有關內容給他看過，當時的一言一語都是他的供詞，但突然有一名相信是督察級的警官到場，把口供拿走稱要檢視，事隔不久把口供交回給他，並稱「你睇過啱就簽名」，當時他以為已看過沒問題，便在口供上簽名。

不過，張逑表示警方其後把影印本交給他，要求他簽收時，他才發現口供內容曾被改動，他變成認罪。張逑表示已即時作出強烈抗議，「咁屈我都有，我唔肯簽收，有阿Sir話要簽咗先，程序係咁，之後再錄口供俾我講返」。張逑指因對方表示如不簽收不會重錄口供，他最終簽收有關收據。

有關的問題口供，張逑表示臨上庭一刻控方已撤回，沒有呈堂，這亦是他能輕易脫罪的其中一個重要原因，不過，他卻沒計劃就事件向警方作出投訴，「我有影印本，不過警方無呈堂，都死無對證，相信就算投訴都無用，最終也不成立」。

不過，張逑卻希望說出這一件事讓他人警惕，「我會將自己經驗教導後來者，特別係後生仔，我咁老雀（經驗老到）都被人屈到，你哋要小心啲。」

因在抗爭活動中現身惹來官非，但張逑強調日後不會因而對社會運動有所避忌，「從來都不避忌，以後都不會，問題係設身處地逼到埋身無得避，除非移民上火星啦」。

屌你老母死黑警

賤撚到，死黑警

黑警不嬲都係仆街黎
呢啲咁嘅手法都唔係第一日見啦屌
無褲袋都可以屈人地褲袋藏毒

推